\begin{task}{25.22}
  На продолжениях сторон треугольника $ABC$ взяты точки $A_1$, $B_1$, $C_1$
  так, что $\overrightarrow{AB_1} = 2 \overrightarrow{AB}$,
  $\overrightarrow{BC_1} = 2 \overrightarrow{BC}$, $\overrightarrow{CA_1} = 2
  \overrightarrow{CA}$. Найти площадь треугольника $A_1B_1C_1$, если известно,
  что площадь треугольника $ABC$ равна $S$.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \incfig{25-22}
    \label{fig:25-22}
  \end{figure}
  Пусть $S'$ -- площадь треугольника $A_1B_1C_1$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{1}{2}
      |[\overrightarrow{AB}, \overrightarrow{AC}]| = S
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \overrightarrow{A_1B_1} = \overrightarrow{A_1A} +
        \overrightarrow{AB_1},  \\
        \overrightarrow{A_1C_1} = \overrightarrow{A_1C} +
        \overrightarrow{CC_1}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \overrightarrow{A_1B_1} = \overrightarrow{AC} +
        2 \overrightarrow{AB},  \\
        \overrightarrow{A_1C_1} = 2 \overrightarrow{AC} +
        \overrightarrow{BC}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \overrightarrow{A_1B_1} = \overrightarrow{AC} +
        2 \overrightarrow{AB},  \\
        \overrightarrow{A_1C_1} = 2 \overrightarrow{AC} -
        \overrightarrow{AB} + \overrightarrow{AC}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \overrightarrow{A_1B_1} = \overrightarrow{AC} +
        2 \overrightarrow{AB},  \\
        \overrightarrow{A_1C_1} = 3 \overrightarrow{AC} -
        \overrightarrow{AB}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      S' =
      \frac{1}{2}
      |[\overrightarrow{A_1B_1}, \overrightarrow{A_1C_1}]| =
      \frac{1}{2}
      |[\overrightarrow{AC} + 2 \overrightarrow{AB},
      3 \overrightarrow{AC} - \overrightarrow{AB}]| =
      \frac{7}{2}
      |[\overrightarrow{AB}, \overrightarrow{AC}]| =
      7 S
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
